來自西西里的橘色幽靈 教父電影死亡含義之秘密

多年以來，流傳在影迷之間的迷思指出橙是《教父》柯里昂家族最致命的死穴。整個系列電影中只要出現橙，隨即有角色必死無疑

到底這華人覺得大桔大利的吉祥物，對西西里人有多麽致命？

三集電影中總計有22個場景出現橙，如果這種水果的圖案和橘色的衣物也算進去更高達30多次。

從Don Corleone買橙時被暗殺，到他臨死前把橙皮咬在嘴裡扮鬼臉嚇孫子。Michael決定要殺Fredo時正好拿著一顆橙，連第三集Michael自己臨死前手上也握了一顆橙，就差沒咬在嘴裡。

基本上幾乎每一場有人死亡的戲，幾乎都搭配了現場或事前把玩橙、吃橙、看見橙的戲碼。要說是巧合也未免巧合得簡直有鬼。

教父這風潮一吹
陸續各種影視節目也跟著拿橙生事。
比如The Sopranos的主角去買橙汁也遇伏中槍，Mad Man、Breaking Bad都有人死於這酸甜水果滋味。
但到底為什麼是橙？為什麼不是水蜜桃、奇異果或其他水果？

從阿拉伯人將橙從亞洲傳入歐洲後，這種水果就在陽光普照的地中海地區迅速繁衍，成為主要經濟作物之一。包括義大利在內的許多歐洲國家都曾將顏色鮮紅的血橙當作耶穌寶血的象徵。

事實上，西西里黑道的最早起源就跟保護種植橙的富有農戶有關。
由梅杜莎女妖和紅、黃兩色底圖組成的西西里王國國旗，其中的黃色正是代表王國中盛產橙的那個有點耳熟的小鎮——柯里昂鎮（Corleone）。

有粉絲把三部電影的故事按照發生時序重新排列，找出第一顆出現在電影裡的橙，於是來自西西里的橙色秘密就呼之欲出了

由Robert De Niro扮演的年輕Vito在突然失業之後買了更常見的水果——桃子，拿回家給太太跟兒子吃。

等到他決定動用西西里的方式殺掉害他失業的黑道老大，緊接著Vito立刻就從感謝（或敬畏）他的攤商得到了那顆新鮮的橙。

貫穿三集，橙就是那個Vito Corleone一心想逃離的西西里幽靈。

接下來每一次他和他的後代選擇採用西西里式作風解決問題時，這個死亡的幽靈立刻會和他們家族糾纏不清。

導演說法：我不是故意的

另外一種研究說法卻找到了完全不同的答案。

45年前《教父》的攝影師Gordon Willis為了配合Marlon Brando的複雜老妝，決定僅使用來自上方的光源，最後甚至和導演Coppola達成共識，就把這種大量陰影的視覺風格延伸到整部電影。

據說派拉蒙高層對於電影畫面太過陰暗非常焦慮，柯波拉則不斷說服他們說這是為了強化柯里昂家族烏雲重重的宿命。

然後美術設計Dean Tavoularis看不過去了。他覺得場景實在太過鬱悶，想找些亮眼的東西擺在佈景中調和一下。

正好劇組的伙房每天都提供了吃不完的橙。於是正好路過的橙就一臉莫名其妙地粉墨登場了。

「我非常確定這部電影一定不會再明亮到哪裡去，所以覺得放顆橙感覺應該會成為明顯的對比。」美術設計當年受訪時表示。

導演柯波拉本人後來在DVD中的說法是：「一開始確實是誤打誤撞，可是當我們發現第一部電影的橙原來扮演這麼重要的角色之後，後面兩部電影就是有意為之了。」

雖然不是大家期待的答案，但導演也說：「每一件被放進電影裡的事物、每一樣劇組人員據理力爭的東西，最終都會以超出我們想像的各種方式在電影的核心意義中找到出路。」

教父1同2，男人必睇嘅電影

真男人必修電影

估唔到今年有得入戲院睇

blood orange